HK01: 竊聽、跟蹤毋需法院手令 特首可批准警國安部門秘密監察

《港區國安法》於30日晚上11時正式生效，警務處將會設立維護國家安全的部門。外界關注這個被形容為「政治部2.0」的部門之權力範圍，其中訂明，經行政長官批准，對有合理理由懷疑涉及實施危害國家安全犯罪的人進行截取通訊和秘密監察，與現時《截取通訊及監察條例》規定需法院手令才可截取通訊大相逕庭。

根據港版國安法條例，警務處維護國家安全部門有六大職責，包括(一)收集分析涉及國家安全的情報信息；(二) 部署、協調、推進維護國家安全的措施和行動；(三) 調查危害國家安全犯罪案件；(四)進行反干預調查和開展國家安全審查；(五) 承辦香港特別行政區維護國家安全委員會交辦的維護國家安全工作；(六) 執行本法所需的其他職責。

警務處維護國家安全部門負責人由行政長官任命，行政長官任命前須書面徵求本法第四十八條規定的機構的意見，負責人在就職時應當宣誓擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區，遵守法律，保守秘密。

至於國安部門，將有七大權力。根據法例第43條，香港特別行政區政府警務處維護國家安全部門辦理危害國家安全犯罪案件時，可以採取香港特別行政區現行法律，搜查可能存有犯罪證據的處所、車輛、船隻、航空器以及其他有關地方和電子設備，與現時需法院發出搜查令才可進行搜查行動有不同。

至於截取通訊方面亦有新規定。法例規定，經行政長官批准，國安部門可對有合理理由懷疑涉及實施危害國家安全犯罪的人員進行截取通訊和秘密監察。在《港區國安法》通過前，《截取通訊及監察條例》執法機關在展開任何截取通訊或秘密監察之前，必須先取得小組法官或指定授權人員的授權。

法例意味國安部門無須法院授權，即可截取通訊。

國安部門有權凍結疑犯資產

另外， 國安部門有權要求涉嫌實施危害國家安全犯罪行為的人員交出旅行證件或者限制其離境，亦有權對用於或者意圖用於犯罪的財產、因犯罪所得的收益等與犯罪相關的財產，予以凍結，申請限制令、押記令、沒收令以及充公。

國安部門可要求信息發佈人或者有關服務商移除信息或者提供協助、要求外國及境外政治性組織，外國及境外當局或者政治性組織的代理人提供資料，以及對有合理理由懷疑擁有與偵查有關的資料或者管有有關物料的人員，要求其回答問題和提交資料或者物料。

直接偷聽embassy

洗撚你批准咩邊個先係真正揸fit大家都知

黨安法英文版已有，唔該廣傳出去！！

Share 埋 呢條tweet

無窮無盡權力

唉

套個「國安法」罪名上去做乜鳩都得

可以撤僑了

本身都係搵紅官批准姐

國際人權法？

黨安法話明佢最大
人權法算咩

真係好痴線, 但又好想佢加速

是但啦，就算要手令都係自己人批

Pishhhhh

Stasi x 蓋世太保

kgb

洗鬼777批准咩，擾亂國家機關運作，拉得

香港黑警先要特首批準
支那國安直頭邊撚個都唔駛理

任意監控監聽，任意入屋搜查

周家明
機埸個臨時禁制令仲enact緊

無國安法時

香港黨委法官一樣簽搜查令滋擾荃灣警局輪姦案受害人x小姐

到今日好撚黃的法律界依然唔公開涉事裁判官身份

當年送中係假引渡真維穩 係對付香港人
今日黨安係假國安真搶劫 係對付外國人

要外國做野 一定要針對外國黎spin
香港人已經同外國人係命運共同體

外國可以比香港人出事 外國既國民都可以出事

哩一條係俾黨安狗順便用黎偷外國公司科技研究,知識產權,商業機密等等

直頭可以捉多十個外國人救華為公主

係時候到我地守護番正義女神

我想破2千正評, 留個紀念得唔得, 推番行動POST優先

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

BTW, 小弟為方便大家理解寫咗篇短文：

國安法四罪行戇鳩位逐個捉

大律畜公會。

外資 無哂秘密了 乜技術都可以偷哂了
支那掘起了

之後無限資源監控
fb ig 全部走唔甩

快 而家機票好貴 政府安排平好多

CIA 都係咁，將你被自殺都得，好少事，一單馬航都殺幾百人啦，你攞咗綠咭再親自驗証CIA 嘅手段啦

隨時睇人沖涼扑野

我有綠卡啦
要點驗證

正想講，由依一刻開始，中共正式接手香港，架空一切所有部門 乜局長處長司長全部都係錄音機

加速啦 攬炒，實同你地藍絲鬥紅 ，可以日日搞鳩啲廢老

仲有三萬condom狗

唔係技術問題，係邊個做嘅問題

打飛機會唔會畀佢知

1984真人版

本身仲有d驚外國唔會理國安法
加速成咁

最簡單既嘢偏偏冇人做

岩啊屌外國在港勢力

直接用加速世界

國安部門有權凍結疑犯資產

請凍結我資產
香港獨立,唯一出路